\documentclass{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[icelandic]{babel}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}

\begin{document}

120 - 150 klst = min 15 heilir vinnudagar (til 18.75). Skýrsluskil 16 apríl.

\subsection*{22.01.2019}
9:00 - 17:00

\subsection*{23.01.2019}
9:00 - 14:30 \\
Muna:
Samtools, skoða valdar basaraðir. Nota kannski python og skoða bara sem  strengi ef þarf og- eða vill \\
Skoða kannski betur heildarmynd og fleira en bara þessi hlutföll í R.

\subsection*{29.01.2019}
9:00 - 16:40 \\
Minimap yo. P.s. ekki gleyma að halda þessa dagbók Snorri. Samtools - SAM/BAM file-ar.

\subsection*{30.01.2019}
9:00 - 17:00 \\
S - Softclip, H-hardclip, D - deletion, I - insertion, M - match + mismatch
NM - edit distance = Mismatch+insertion+deletion \\
Muna SAM file-ar -- Gera LOTR reference.

\subsection*{05.02.2019}
9:00 - 17:00\\
Muna: Git push-a reglulega + við lok dags. Skoða hversvegna dæmið hennar Helgu compile-ar ekki. Skoða með að gera samread.py minna hræðilegt. \\
37 klst 10 mín komið.

\subsection*{06.02.2019}
9:00 - 17:00\\
Skoða: Tracka read að detta inn og út í mapping. Skoða slæm read og hvar villur eru verða: Basar að duplicate-ast eða hvað? Já Snorri actually skoða basaraðirnar sjálfar! \\
Muna: Lesefni \\
Muna: Alltaf heilsa Mark með: Oh, hi Mark

\subsection*{12.02.2019}
9:00 - 17:00 \\
Ekkert er að detta inn og út í mapping, read detta bara út (fyrir utan 1 outlier). Þetta sem dettur út eru aðallega einhver drasl read, flest map-ast ekki einu sinni. \\
A-h eru quality strengirnir mínir rangir? Minimap user error einhversstaðar? Einnig: ekki láta mismatch rugla (Finna mismatch?).\\
\textbf{Ekki gleyma: } 
Það vantar S \& H case í basecomp.py \\
Skoða kannski: Láta láta python output-a í rich textaskjal eða e-h þannig og litakóða í staðin.\\

\subsection*{13.02.2019}
9:00 - 16:30\\
Minimap að virka, ég er líklega bara vitlaus. 	
Hmm hvað með að í þetta skiptið track-a hluti sem detta inn og út í MAP-ING í staðin bara almennt eins og fáviti? (Skoða hluti sem detta inn og út og draslið sem er bara úti sitt í hvoru lagi er líklega best)
Muna finna hg38 (2014).


\subsection*{19.02.2019}
9:00 - 13:50 \\

\subsection*{20.02.2019}
9:00 - 17:00\\
Er í alvörunni ekki til þægilegri leið til að parse-a MD tag?
Muna: Reyna aftur að compile-a draslið hennar Helgu með hjálp. (-h)



\end{document}